女子街頭手持紅酒被查搜出雷射筆 警認即場檢查發現不能發光

前年10.1多區發生警民衝突，其間北角有女子被搜出雷射筆，被控在公眾地方管有攻擊性武器罪。截停被告的警員供稱，當時看見被告在行人路「徘徊」，因而截停她查問；惟警員在盤問下同意，被告當時手持紅酒，辯稱：「我行過買支酒咋喎。」警員亦承認當時未能開啟涉案雷射筆，也沒有目擊被告曾經參與示威活動。

截停被告的警員黃寶生供稱，當晚駐守港島總區應變大隊，在北角一帶針對示威者的堵路及破壞行動進行掃蕩。他指當晚有逾200名示威者在英皇道及大強街交界聚集，有人咒罵及用雷射筆射向警方，警方發射催淚彈驅散。

黃掃蕩至電氣道時，發現被告形迹可疑，在行人路上徘徊。黃稱被告甫發現他，便轉身急步離開，他相信被告可能曾經參與示威行為，故上前截查她。黃確認被告身份後，要求女警56070為被告搜身，女警從被告背囊內搜出涉案雷射筆。

惟黃在辯方盤問下同意，他從未看見被告身處示威人群當中，亦同意被告當時手持紅酒，被告並曾解釋：「我行過買支酒咋喎⋯⋯你哋追埋嚟，我驚咪走囉。」

辯方問黃，他當場檢查涉案雷射筆時，是否沒有光線射出，黃同意。辯方指黃曾向被告表示：「玩到冇晒電喇，所以著唔到。」黃同意說過類似的話。黃再指，當日曾拆除雷射筆的電池再裝上，再度嘗試開啟雷射筆，但仍不成功。

此外，負責搜查被告的女警白燕儀供稱，搜查後擔心被告逃走，因此為被告索上膠手銬。惟白在盤問下承認當時未宣佈拘捕被告便已上手銬，被告並不知因何罪名被捕。

咁撚樣都照上庭
真係無嘢做咁撚樣

成班都係有捉錯無放過

死黑警,亂咁捉人,浪費市民時間

呢啲證供都上得庭
應該罰律政司負責單野個律師自己俾costs

此外，負責搜查被告的女警白燕儀供稱，搜查後擔心被告逃走，因此為被告索上膠手銬。惟白在盤問下承認當時未宣佈拘捕被告便已上手銬，被告並不知因何罪名被捕。

依啲要升職啦，成件事無一個位跟規矩

玩到冇晒電喇，所以著唔到。

死黑警

班躝癱尻捉都要含撚 DOJ 配合先上到庭

ot 錢照出

竟然唔係話支紅酒係汽油彈

亂拉人無後果

政治檢控重點唔係要告得入

而係透過拘捕行動令被捕人士冇咗份工、建立黑名單等

e.g. 政府同大機構僱員